# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the 'AIContentDescriber' package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 'AIContentDescriber' '2025.06.17'\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: 'nvda-translations@groups.io'\n"
"POT-Creation-Date: 2025-06-27 10:52+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-06-27 12:15+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Cary-rowen\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.6\n"

#. Translators: The message displayed if during installation, there is an incompatable version already installed
#: addon\installTasks.py:20
msgid ""
"There appears to be an older version of this add-on installed that is "
"incompatable with future versions because the name has changed. It will be "
"removed the next time NVDA is restarted."
msgstr ""
"似乎安装了一个旧版本的插件，由于新版更改了名称，该版本与新版本不兼容。当下次 "
"NVDA 重启时将移除旧版本。"

#. Translators: The title of the message dialog when the user is installing the add-on
#. Translators: The label for the category in NVDA settings
#. Translators: Summary for this add-on
#. Add-on summary, usually the user visible name of the addon.
#. Translators: Summary for this add-on
#. to be shown on installation and add-on information found in Add-ons Manager.
#: addon\installTasks.py:22
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:95
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:205
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\dependency_checker.py:103
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\dependency_checker.py:113
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\dependency_checker.py:123
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\dependency_checker.py:133
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\dependency_checker.py:144
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\dependency_checker.py:154
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\dependency_checker.py:220
#: buildVars.py:23
msgid "AI Content Describer"
msgstr "AI 内容描述器"

#. translators: the button in the settings dialog to open the model manager
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:100
msgid "Manage &models"
msgstr "管理模型(&M)"

#. translators: the label for the dropdown that lists the currently available models
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:102
msgid ""
"Model (configure more in the manage models dialog, defaults to last used):"
msgstr "模型（可在“管理模型”对话框中进行更多配置，默认为上次使用的模型）："

#. Translators: The label for the option to open results in browsable dialogs
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:104
msgid ""
"Open each result in a browsable dialog; Markdown will be rendered if possible"
msgstr "在浏览模式中显示结果（如果可能，渲染 Markdown）"

#. Translators: The label for the checkbox to cash images and their descriptions in the settings dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:106
msgid "Remember/cache descriptions of each item to save API quota"
msgstr "缓存每个项目的描述以节省 API 调用额度"

#. Translators: The label for the checkbox that controls whether to optimize image uploads for size in the settings dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:108
msgid ""
"Optimize images for size, may speed up detection in some situations "
"(experimental)"
msgstr "优化图像大小，在某些情况下可能会加快识别速度（实验性功能）"

#. translators: current focus
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:153
msgid "Current focus"
msgstr "当前焦点(&F)"

#. translators: navigator object
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:155
msgid "Navigator object"
msgstr "导航对象(&N)"

#. translators: screenshot of entire window menu item
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:157
msgid "Entire screen"
msgstr "全屏幕(&S)"

#. translators: picture from the local camera menu item
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:159
msgid "Take a picture"
msgstr "拍摄照片(&T)"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:162
msgid "Detect face position"
msgstr "检测面部位置(&D)"

#. self.detect_face_realtime_item = self.face_detection_menu.Append(wx.ID_ANY, _("Real-time face guidance"))
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:164
msgid "Select camera"
msgstr "选择摄像头(&S)"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:165
msgid "Release the camera to make it usable by other applications"
msgstr "释放摄像头以供其他应用程序使用(&R)"

#. translators: the label for the submenu that contains the options for face detection. Also informs the user that this feature does not require API access.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:167
msgid "Face Detection (no API required)"
msgstr "面部检测（无需 API）(&D)"

#. translators: the name of the submenu used to select a model.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:178
msgid "Model"
msgstr "模型(&M)"

#. translators: the label for the item to follow-up on the last description
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:181
msgid "Follow-up on previous description"
msgstr "对先前的描述进行追问(&A)"

#. Translators: message spoken when there is an attempt to recognize an object, but the screen curtain is running
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:236
msgid ""
"Please disable windows screen curtain before using AI content describer."
msgstr "使用 AI描述器之前，请先关闭黑屏。"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:250
msgid "Content is not visible"
msgstr "内容不可见"

#. Translators: Message spoken when the attempt to take a picture of an object fails
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:261
msgid "Could not snap an image of the requested object"
msgstr "无法截取当前对象"

#. py-3.11: On some machines, it is rare, but cv2 might not work as expected due to a variety of reasons none of which I can reproduce.
#. # In the meantime, establish a catchall exception and report it to the user so they can file an issue
#. Translators: The message spoken when there was an error with the face detection interface.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:274
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:299
msgid ""
"Error initializing the face detection interface. Please consult the NVDA log "
"for more information. "
msgstr "初始化摄像头接口时出错。请查阅 NVDA 日志以获取更多信息。"

#. Translators: Message spoken when the face detection interface is loading
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:278
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:303
msgid ""
"Face detection interface is loading. Please try this command again after a "
"couple seconds."
msgstr "正在加载摄像头接口。请稍后重试。"

#. translators: message spoken when grabbing the content of the current window is not possible
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:286
msgid "Could not get window content"
msgstr "无法获取窗口内容"

#. translators: message spoken when the picture could not be taken due to an unknown error
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:310
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:320
msgid ""
"The picture could not be taken. Please ensure that your camera is not in use "
"by another application and try again."
msgstr "无法拍摄照片。请确保您的摄像头未被其他应用程序占用，然后重试。"

#. Translators: the message spoken when the picture is taken but the file could not be written.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:315
msgid "The picture could not be saved."
msgstr "无法保存照片。"

#. Translators: Message spoken when the item copied to the clipboard is not an image
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:328
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:339
msgid "The item on the clipboard is not an image."
msgstr "剪贴板中的内容不是图像。"

#. Translators: Message spoken when the image on the clipboard is not a format supported by the current description service
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:333
#, python-brace-format
msgid ""
"Unsupported image format. Please copy another file to the clipboard that is "
"{formats}"
msgstr "不支持的图像格式。请复制 {formats} 格式的文件。"

#. Translators: Message spoken when the user attempts to describe something but they haven't yet provided an API key or base URL
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:349
msgid ""
"To describe content, you must provide an API key or base URL in the AI image "
"describer category of the NVDA settings dialog. Please consult add-on help "
"for more information"
msgstr ""
"如需AI描述，您必须在 NVDA 设置对话框的“AI 内容描述器”类别中提供 API 密钥或基"
"础 URL。\n"
"请参阅插件帮助以获取更多信息"

#. Translators: Message spoken when a user attempts to describe something, but they haven't provided a prompt
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:353
msgid ""
"To describe content, you must define a prompt by navigating to the AI image "
"describer category of the NVDA settings dialog. Please consult add-on help "
"for more information"
msgstr ""
"如需AI描述，您必须在 NVDA 设置对话框的“AI 内容描述器”类别中编写提示词。\n"
"请参阅插件帮助以获取更多信息"

#. Translators: Message spoken after the beep - when we have started fetching the description
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:362
#, python-brace-format
msgid "Retrieving description using {name}..."
msgstr "正在使用 {name} 获取描述..."

#. Translators: Title of the browseable message
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:366
msgid "Image description"
msgstr "图像描述"

#. translators: message spoken after the camera has been released successfully
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:407
msgid "Success"
msgstr "成功"

#. translators: The message spoken when the user attempts to show the conversation dialog, but no service is available.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:418
msgid "No AI service or conversation available."
msgstr "无可用 AI 服务或对话。"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:424
msgid ""
"Open the AI conversation dialog for follow-up questions and multimodal chat."
msgstr "打开 AI 对话框以进行追问和多模态聊天。"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:428
msgid ""
"Describe the image (or file path to an image) on the clipboard using AI."
msgstr "描述剪贴板中的图像（或图像文件路径）。"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:432
msgid "Describe the contents of the current navigator object using AI."
msgstr "描述当前导航对象。"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:436
msgid "Describe the contents of the currently focused item using AI."
msgstr "描述当前焦点。"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:440
msgid "Take a screenshot, then describe it using AI."
msgstr "全屏描述。"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:444
msgid ""
"Pop up a menu asking whether to describe the current focus, navigator "
"object, or entire screen with AI."
msgstr "弹出菜单，选择使用 AI 描述当前焦点、导航对象还是全屏幕。"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:448
msgid "Snap a picture using the selected camera, then describe it using AI."
msgstr "使用所选摄像头拍照描述。"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\__init__.py:452
msgid ""
"Describe the position of the face in the frame using the selected camera, if "
"applicable."
msgstr "如果适用，使用所选摄像头描述面部位置。"

#. Translators: the message shown when required dependencies were not found
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\dependency_checker.py:105
msgid ""
"Some of the dependencies required for this NVDA add-on to run are not "
"available on your computer. Would you like to download them now? NVDA will "
"need to be restarted when this process completes."
msgstr ""
"您尚未安装该插件运行所需的依赖项。是否立即下载？此过程完成后需要重启 NVDA。"

#. Translators: the message shown when the wrong dependency versions were found
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\dependency_checker.py:115
msgid ""
"Some of the dependencies required for this NVDA add-on to run are outdated. "
"Would you like to try to install them now? NVDA will need to be restarted "
"when complete."
msgstr "该插件运行所需的依赖项已过时。是否升级？此过程完成后需要重启 NVDA。"

#. Translators: the message shown when the addon has successfully retrieved the new dependencies, asking the user whether they would like to delete the old ones
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\dependency_checker.py:125
msgid ""
"Would you like to delete the old dependencies from the configuration? This "
"question will be asked once. If you are running multiple versions of NVDA "
"interchangeably, select no."
msgstr ""
"是否要从配置中删除旧版依赖项？该对话框只会显示一次。如果您经常切换运行多个版"
"本的 NVDA，请选择“否”。"

#. Translators: Message shown when NVDA is about to restart after the dependencies have been downloaded.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\dependency_checker.py:135
msgid ""
"The dependencies have been downloaded successfully. NVDA will now restart "
"for the changes to take affect"
msgstr "已成功下载依赖项。NVDA 将立即重启以使更改生效"

#. Translators: Message displayed when there isn't yet libraries to support the running version of NVDA.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\dependency_checker.py:146
msgid ""
"Unfortunately, there doesn't yet seem to be dependencies available for the "
"running version of NVDA. Please submit an issue in our bug tracker or "
"contact the developers. In the meantime, you may wish to disable the add-on "
"to  surpress this  message on startup."
msgstr ""
"很抱歉，当前运行的 NVDA 版本似乎还没有可用的依赖项。请在我们的 GitHub Issue "
"中提交反馈或联系开发者。在此期间，如果您不希望看到此消息，请禁用该插件。"

#. Translators: Message shown when dependencies fail to download.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\dependency_checker.py:156
msgid ""
"Unfortunately, there was a problem downloading the dependencies required to "
"run this add-on. Please consult the NVDA log for more details. "
msgstr ""
"很抱歉，下载该插件运行所需的依赖项时出现问题。请查阅 NVDA 日志以获取更多详细"
"信息。"

#. translators: error
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:46
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:84
msgid "error"
msgstr "错误"

#. translators: message spoken when we can't connect (error with connection)
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:52
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:97
msgid "error making connection"
msgstr "连接时出错"

#. translators: message spoken when the connection is refused by our target
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:59
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:104
msgid "error, connection refused by target"
msgstr "错误，连接被目标拒绝"

#. translators: the description for the GPT4 vision model in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:426
msgid ""
"The GPT4 model from OpenAI, previewed with vision capabilities. As of April "
"2024,  this model has been superseded by GPT4 turbo which has consistently "
"achieved better metrics in tasks involving visual understanding."
msgstr ""
"来自 OpenAI 的 GPT-4 模型，包含视觉能力的预览版。自 2024 年 4 月起，此模型已"
"被 GPT-4 Turbo 取代，后者在涉及视觉理解的任务中一直取得更好的指标。"

#. translators: the description for the GPT4 turbo model in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:434
msgid ""
"The next generation of the original GPT4 vision preview, with enhanced "
"quality and understanding. This model will soon be deprecated so we "
"recommend switching to GPT-4o."
msgstr ""
"原 GPT-4 视觉预览版的下一代，包含增强的质量和理解能力。此模型即将弃用，我们建"
"议切换到 GPT-4o。"

#. translators: the description for the GPT4 omni model in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:442
msgid ""
"OpenAI's first fully multimodal model, released in May 2024. This model has "
"the same high intelligence as GPT4 and GPT4 turbo, but is much more "
"efficient, able to generate text at twice the speed and at half the cost."
msgstr ""
"OpenAI 于 2024 年 5 月发布的首个完全多模态模型。该模型包含与 GPT-4 和 GPT-4 "
"Turbo 相同的高智能，但效率更高，能够以两倍的速度和一半的成本生成文本。"

#. translators: the description for the OpenAI O3 model in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:450
msgid ""
"Released in April 2025, o3 is a well-rounded and powerful model across "
"domains. It sets a new standard for math, science, coding, and visual "
"reasoning tasks. It also excels at technical writing and instruction-"
"following. Use it to think through multi-step problems that involve analysis "
"across text, code, and images."
msgstr ""
"O3 于 2025 年 4 月发布，是一个跨领域全面而强大的模型。它为数学、科学、编码和"
"视觉推理任务设立了新标准，同时在技术写作和指令服从方面表现出色。可用于思考涉"
"及文本、代码和图像分析的多步骤问题。"

#. translators: the description for the OpenAI O3 pro model in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:458
msgid ""
"Released in June 2025, O3 pro is an upgraded version of O3. It is designed "
"to think longer and provide the most reliable responses. Because o3-pro has "
"access to tools, responses typically take longer than o1-pro to complete. We "
"recommend using it for challenging questions where reliability matters more "
"than speed, and waiting a few minutes is worth the tradeoff. Do not forget "
"to tweak the timeout setting."
msgstr ""
"O3 Pro 于 2025 年 6 月发布，是 O3 的升级版，旨在进行更深入的思考并提供最可靠"
"的响应。由于 O3 Pro 可以访问工具，其响应时间通常比 O1 Pro 长。我们建议在可靠"
"性比速度更重要的情况下使用它来处理具有挑战性的问题，这种情况下多等待几分钟是"
"值得的。请不要忘记调整超时设置。"

#. translators: the description for the OpenAI O3 mini model in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:466
msgid ""
"Released in January 2025, this powerful and fast model advances the "
"boundaries of what small models can achieve, delivering exceptional STEM "
"capabilities with particular strength in science, math, and coding all while "
"maintaining the low cost and reduced latency of OpenAI o1-mini."
msgstr ""
"该模型于 2025 年 1 月发布，功能强大且速度快，扩展了小型模型的能力边界，在科"
"学、数学和编码等 STEM 领域表现出色，同时保持了 OpenAI o1-mini 的低成本和低延"
"迟。"

#. translators: the description for the OpenAI O4 mini model in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:474
msgid ""
"Released in April 2025, o4-mini is a smaller model optimized for fast, cost-"
"efficient reasoning. It achieves remarkable performance for its size and "
"cost, particularly in math, coding, and visual tasks. It has been shown to "
"outperform O3 mini and supports significantly higher usage limits than o3, "
"making it a strong high-volume, high-throughput option for questions that "
"benefit from reasoning. Do not forget to tweak the timeout setting."
msgstr ""
"O4-mini 于 2025 年 4 月发布，是一款针对快速、高性价比推理而优化的小型模型。它"
"在其尺寸和成本范围内实现了卓越的性能，尤其是在数学、编码和视觉任务方面。实践"
"证明，其性能优于 O3 mini，并且支持比 O3 更高的使用限制，使其成为处理需要推理"
"的大批量、高吞吐量问题的有力选择。请不要忘记调整超时设置。"

#. translators: message spoken when Google gemini encounters an error with the format or content of the input.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:529
#, python-brace-format
msgid "Gemini encountered an error: {code}, {msg}"
msgstr "Gemini 遇到错误：{code}，{msg}"

#. translators: the description for the Google Gemini pro vision model in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:556
msgid "Google's Gemini 1.5 flash model with vision capabilities."
msgstr "Google Gemini 1.5 Flash 模型，具备视觉能力。"

#. translators: the description for Google's Gemini 1.5 Flash-8B model, as shown in the configuration dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:564
msgid ""
"Gemini 1.5 Flash-8B is a small model designed for high volume and lower "
"intelligence tasks."
msgstr "Gemini 1.5 Flash-8B 是一款专为大批量和较低智能需求任务设计的小型模型。"

#. translators: the description for Google's Gemini 1.5 pro model, as shown in the configuration dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:572
msgid ""
"Gemini 1.5 Pro is a mid-size multimodal model that is optimized for a wide-"
"range of complex reasoning tasks requiring more intelligence. 1.5 Pro can "
"process large amounts of data at once."
msgstr ""
"Gemini 1.5 Pro 是一款中型多模态模型，专为需要更高智能的各种复杂推理任务而优"
"化。1.5 Pro 可以一次性处理大量数据。"

#. translators: the description for Google's Gemini 2.5 Flash Preview model, as shown in the configuration dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:580
msgid ""
"Gemini 2.5 Flash delivers fast performance for complex tasks. Ideal for "
"tasks like summarization, chat applications, data extraction, and captioning."
msgstr ""
"Gemini 2.5 Flash 具备高性能处理复杂任务的能力。非常适合摘要、聊天应用、数据提"
"取和字幕生成等任务。"

#. translators: the description for Google's Gemini 2.5 Pro Preview model, as shown in the configuration dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:588
msgid ""
"Gemini 2.5 Pro models are capable of reasoning through their thoughts before "
"responding, resulting in enhanced performance and improved accuracy. Best "
"for coding and complex tasks."
msgstr ""
"Gemini 2.5 Pro 模型能够在响应前进行思考推理，从而提升性能和准确性。最适合编码"
"和复杂任务。"

#. translators: the description for Google's Gemini 2.0 Flash model, as shown in the configuration dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:596
msgid ""
"Gemini 2.0 Flash delivers next-gen features and improved capabilities, "
"including superior speed, native tool use, multimodal generation, and a 1M "
"token context window."
msgstr ""
"Gemini 2.0 Flash 提供下一代功能和增强能力，包括更快的速度、原生工具使用、多模"
"态生成以及 100 万 token 的上下文窗口。"

#. translators: the description for Google's Gemini 2.0 Flash model, as shown in the configuration dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:604
msgid ""
"Gemini 2.0 Flash lite preview is a Gemini 2.0 Flash model optimized for cost "
"efficiency and low latency. Outperforms 1.5 Flash on the majority of "
"benchmarks, at the same speed and cost."
msgstr ""
"Gemini 2.0 Flash Lite 预览版是一款为成本效益和低延迟而优化的 Gemini 2.0 "
"Flash 模型。在大多数基准测试中，它以相同的速度和成本超越了 1.5 Flash。"

#. translators: message spoken when Claude encounters an error with the format or content of the input.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:653
#, python-brace-format
msgid "Claude encountered an error. {err}"
msgstr "Claude 遇到错误。{err}"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:679
msgid "Anthropic's most powerful model for highly complex tasks."
msgstr "Anthropic 最强大的模型，适用于高度复杂的任务。"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:685
msgid ""
"Anthropic's model with Ideal balance of intelligence and speed, excels for "
"enterprise workloads."
msgstr ""
"Anthropic 的模型，在智能和速度之间达到理想的平衡，非常适合企业级工作负载。"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:691
msgid ""
"Anthropic's fastest and most compact model for near-instant responsiveness"
msgstr "Anthropic 最快、最扎实的模型，可实现近乎即时响应"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:697
msgid ""
"Anthropic's improvement over Claude 3 sonnet, this model features enhanced "
"reasoning capabilities relative to its predecessor."
msgstr ""
"Anthropic 对 Claude 3 Sonnet 的改进版本，该模型相对于其前身具有增强的推理能"
"力。"

#. translators: the description for the Claude 3.5 Haiku model in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:704
msgid ""
"Anthropic's next generation fastest model with improved reasoning across "
"every skill set. Surpasses Claude 3 Opus on many benchmarks while "
"maintaining speed and cost-effectiveness."
msgstr ""
"Anthropic 的下一代最快模型，在所有技能集上都具有改进的推理能力。在许多基准测"
"试中超越了 Claude 3 Opus，同时保持了速度和成本效益。"

#. translators: the description for the Claude 3.5 Sonnet v2 model in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:712
msgid ""
"Anthropic's upgraded Claude 3.5 Sonnet with significant improvements in "
"coding and computer use capabilities. Features enhanced reasoning and the "
"ability to interact with computer interfaces."
msgstr ""
"Anthropic 的升级版 Claude 3.5 Sonnet，在编码和计算机使用能力方面有显著提升。"
"具有增强的推理能力和与计算机界面交互的能力。"

#. translators: the description for the Claude 3.7 Sonnet model in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:720
msgid ""
"Anthropic's most intelligent model to date and the first hybrid reasoning "
"model. Features extended thinking capabilities for complex problem-solving "
"with step-by-step reasoning."
msgstr ""
"Anthropic 迄今为止最智能的模型，也是首个混合推理模型。具备扩展的思考能力，可"
"通过分步推理解决复杂问题。"

#. translators: the description for the Claude 4 Sonnet model in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:728
msgid ""
"Anthropic's high-performance model with exceptional reasoning and "
"efficiency. Significant upgrade to Claude Sonnet 3.7 with superior coding "
"and enhanced instruction following."
msgstr ""
"Anthropic 的高性能模型，具有卓越的推理能力和效率。对 Claude Sonnet 3.7 的重大"
"升级，编码能力更强，指令遵循能力更优。"

#. translators: the description for the Claude 4 Opus model in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:736
msgid ""
"Anthropic's most capable and intelligent model yet. Sets new standards in "
"complex reasoning and advanced coding with sustained performance on long-"
"running tasks requiring focused effort."
msgstr ""
"Anthropic 迄今为止功能最强大、最智能的模型。在复杂推理和高级编码方面设立了新"
"标准，并在需要专注努力的长时间运行任务中保持持续性能。"

#. translators: the description for MistralAI's Pixtral Large model, as shown in the configuration dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:812
msgid ""
"MistralAI's multimodal image LLM, achieving state-of-the-art results on "
"MathVista, DocVQA, VQAv2 and other benchmarks."
msgstr ""
"MistralAI 的多模态图像大语言模型，在 MathVista、DocVQA、VQAv2 等基准测试中取"
"得了最先进的成果。"

#. translators: the description for the xAI Grok 2 model in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:820
msgid ""
"xAI's flagship multimodal model with advanced reasoning capabilities. Excels "
"at enterprise tasks like data extraction, programming, and text "
"summarization with superior domain knowledge in finance, healthcare, law, "
"and science."
msgstr ""
"xAI 的旗舰多模态模型，具有先进的推理能力。在金融、医疗、法律和科学领域拥有卓"
"越的领域知识，擅长数据提取、编程和文本摘要等企业任务。"

#. translators: the description for the Ollama model, as shown in the configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:838
msgid "The quickest way to get up and running with large language models."
msgstr "开始和运行大语言模型的最快方式。"

#. translators: the message spoken in the Ollama configuration dialog upon pressing "list models", when the base URL cannot be contacted.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:854
msgid "Could not contact the provided base URL. "
msgstr "无法连接到提供的基础 URL。"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:886
msgid "The response appears to be malformed. "
msgstr "响应格式似乎有误。"

#. translators: the description for the llama.cpp option in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:922
msgid ""
"llama.cpp is a state-of-the-art, open-source solution for running large "
"language models locally and in the cloud.\n"
"This add-on integration assumes that you have obtained llama.cpp from Github "
"and an image capable model from Huggingface or another repository, and that "
"a server is currently running to handle requests. Though the process for "
"getting this working is largely a task for the user that knows what they are "
"doing, you can find basic steps in the add-on documentation."
msgstr ""
"llama.cpp 是一个先进的开源解决方案，用于在本地和云端运行大语言模型。\n"
"本插件的集成假设您已从 GitHub 获取了 llama.cpp，并从 Huggingface 或其他仓库获"
"取了支持图像的模型，且当前有一个服务器正在运行以处理请求。尽管让其正常工作与"
"否主要取决于用户的动手能力，但您可以在插件文档中找到基本步骤。"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\description_service.py:961
#, python-brace-format
msgid ""
"Image recognition response appears to be malformed.\n"
"{response}"
msgstr ""
"图像识别响应格式似乎有误。\n"
"{response}"

#. translators: the title for the dialog that selects the camera
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:24
msgid "Choose a camera"
msgstr "选择一个摄像头"

#. translators: the label for the available cameras combo box
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:34
msgid "&Available cameras"
msgstr "可用摄像头(&A)"

#. translators: the message spoken to prompt the user to trigger the command again, after the camera has been chosen
#. # annoying behavior, this is a limitation of the way we're doing the UI. Yay for rapid prototyping!
#. release the old capture object (if one exists)
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:42
msgid "Camera selected. You may now trigger the command again."
msgstr "已选择摄像头。您现在可以再次尝试。"

#. Translators: the following messages correspond to the instructions provided to the user for facial detection. They are chosen and then concatinated together based on certain conditions, so please replicate the whitespace.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:79
msgid "far to the left of "
msgstr "大幅右移"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:81
msgid "to the left of "
msgstr "右移"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:83
msgid "slightly to the left of "
msgstr "略微右移"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:85
msgid "slightly to the right of "
msgstr "略微左移"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:87
msgid "to the right of "
msgstr "左移"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:89
msgid "far to the right of "
msgstr "大幅左移"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:91
msgid "far below"
msgstr "大幅上移"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:93
msgid "below"
msgstr "上移"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:95
msgid "slightly below"
msgstr "略微上移"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:97
msgid "slightly above"
msgstr "略微下移"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:99
msgid "above"
msgstr "下移"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:101
msgid "far above"
msgstr "大幅下移"

#. Translators: Message spoken when the user's face is clearly in view
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:103
msgid "Face clearly in view"
msgstr "面部居中且清晰可见"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:104
msgid " and "
msgstr "然后"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:104
msgid "the center"
msgstr " "

#. translators: the message spoken when footage could not be captured from the camera during facial detection
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:110
msgid ""
"Failed to interface with the camera. Please ensure it is not in use by "
"another application, then try again."
msgstr "摄像头连接失败。请确保它未被其他应用程序占用，然后重试。"

#. translators: message spoken when the face detection failed because we are on the desktop - a rarely encountered windows bug
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:124
msgid ""
"The footage from the camera is too blurry. Try switching your focus away "
"from the desktop, then try this command again."
msgstr "摄像头的画面太模糊。请尝试将焦点从桌面移开，然后重试此命令。"

#. translators: message spoken when the face detection fails because the camera encountered a blurry image
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:127
msgid ""
"The footage from the camera is too blurry. Please ensure that it is not "
"covered up and that your surroundings have proper lighting. {}"
msgstr "摄像头的画面太模糊。请确保摄像头未被遮挡且周围光线充足。{}"

#. translators: the message spoken when there was no face found in the frame
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:132
msgid ""
"No face detected. Please ensure your face is in the frame and that your "
"camera is not covered up."
msgstr "未检测到面部。请确保您的面部在画面中且摄像头未被遮挡。"

#. translators: the message spoken when more than one face was detected
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:135
msgid ""
"{} faces detected near the frame. Please try for another angle with fewer "
"background objects."
msgstr "在画面中检测到 {} 张面孔。"

#. translators: the message that gets spoken when facial detection cannot find any cameras
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:153
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:174
msgid "No camera found on your system. Please connect one and try again."
msgstr "您的系统上未找到摄像头。请连接一个并重试。"

#. translators: message spoken when the camera that was being used before has disconnected
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:164
msgid " is no longer available. Switching to the other on the system."
msgstr " 已不可用。正在切换到系统上的另一个摄像头。"

#. translators: message spoken when the camera becomes unavailable between the user selecting it and triggering it again
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:185
msgid "Camera unavailable. Please try selecting another"
msgstr "摄像头不可用。请选择另一个并再次尝试"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:188
msgid ""
"Starting the face detection interface. This may take a few seconds. Please "
"wait."
msgstr "正在启动摄像头接口。这可能需要几秒钟。请稍候。"

#. translators: message spoken when we could not interface with the chosen camera
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\face_view.py:192
msgid "Failed to interface with the chosen camera"
msgstr "连接所选摄像头失败"

#. translators: the title of the model configuration dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:17
msgid "Model configuration"
msgstr "模型配置"

#. translators: the button in the model configuration dialog that provides information on the selected model
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:30
msgid "About this model"
msgstr "关于此模型"

#. Translators: The label for the API key field in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:34
msgid "API key"
msgstr "API 密钥"

#. Translators: The label for the base URL field in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:38
msgid "Base URL"
msgstr "基础 URL"

#. Translators: The label for the model name field in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:42
msgid "Model name"
msgstr "模型名称"

#. Translators: The label for the list models button in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:46
msgid "List models"
msgstr "列出模型"

#. Translators: The label for the prompt field in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:50
msgid "Prompt"
msgstr "提示词"

#. Translators: The label for the button that resets the prompt to its default in the settings dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:52
msgid "Reset prompt to default"
msgstr "重置为默认提示词"

#. Translators: The label for the maximum tokens chooser in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:56
msgid "Maximum tokens"
msgstr "最大 token 数"

#. Translators: The label for the timeout chooser in the model configuration dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:60
msgid "Seconds to wait for a response before timing out"
msgstr "响应等待超时（秒）"

#. translators: the title for the about model message box
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:108
msgid "About model"
msgstr "关于模型"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:122
msgid "No models were found. Please install one, then try again."
msgstr "未找到模型。请安装一个，然后重试。"

#. Translators: the label for the list models dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:131
msgid "Select a model"
msgstr "选择一个模型"

#. Translators: Label of the model combo box in the choose model dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:139
msgid "Model:"
msgstr "模型："

#. Translators: Requires installation
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\model_configuration.py:280
msgid " (requires installation)"
msgstr "（需要安装）"

#. Translators: Default title for the multimodal conversation dialog
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:22
#, python-brace-format
msgid "AI Conversation - {model}"
msgstr "AI 对话 - {model}"

#. translators: The label of the read-only image field in the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:37
msgid "Image:"
msgstr "图像："

#. translators: The label of the Browse button in the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:46
msgid "&Browse"
msgstr "浏览(&B)"

#. translators: The label of the Delete button in the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:50
msgid "&Delete"
msgstr "删除(&D)"

#. Translators: the include original image checkbox in the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:55
msgid "Include original image in context"
msgstr "在上下文中包含原始图像"

#. translators: The label of the read-only multi-line history field in the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:60
msgid "&History:"
msgstr "历史记录(&H)："

#. translators: The label of the message field in the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:65
msgid "Enter Your Message:"
msgstr "输入消息(&E)："

#. translators: The label of the options button in the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:74
msgid "&Options"
msgstr "选项(&O)"

#. translators: The label of the Send button in the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:78
msgid "&Send"
msgstr "发送(&S)"

#. Translators: The label of the Close button in the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:82
msgid "Close"
msgstr "关闭(&C)"

#. translators: The text placed before a message sent by you in the conversation dialog's history buffer. This is also spoken upon receipt of a new message.
#. Show user message immediately
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:101
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:151
msgid "You: "
msgstr "您："

#. translators: Value placed in the read-only image field when the original image has been added to the chat in the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:107
msgid "Original image (from initial description)"
msgstr "原始图像（来自初始描述）"

#. translators: Value placed in the read-only image field of the conversation dialog when a new image has been attached.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:110
msgid "Image attached"
msgstr "已附加图像"

#. translators: The text placed before a message from the AI in the conversation dialog's history buffer. This is also spoken upon receipt of a new message.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:113
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:187
msgid "AI: "
msgstr "AI："

#. translators: The prompt to choose an image in the file dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:123
msgid "Choose an image"
msgstr "选择图像"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:124
msgid ""
"Image files (*.jpg;*.jpeg;*.png;*.gif;*.webp)|*.jpg;*.jpeg;*.png;*.gif;*.webp"
msgstr ""
"图像文件 (*.jpg;*.jpeg;*.png;*.gif;*.webp)|*.jpg;*.jpeg;*.png;*.gif;*.webp"

#. Show thinking indicator
#. translators: The message shown in the multi-line read-only history field when the AI is processing the user's input.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:156
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:183
msgid "AI: (thinking...)"
msgstr "AI（思考中...）："

#. This shouldn't happen, but handle gracefully
#. translators: Message spoken when there is no active conversation in the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:168
msgid "No active conversation. Please restart the dialog."
msgstr "没有激活的对话。请重启对话框。"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:197
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:198
msgid "Error: "
msgstr "错误： "

#. translators: The clear conversation option under options in the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:206
msgid "&Clear Conversation"
msgstr "清空对话(&C)"

#. translators: The save output to file option under options in the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:209
msgid "&Save Output to File"
msgstr "保存输出到文件(&S)"

#. translators: Message spoken when the conversation has been cleared in the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:220
msgid "Conversation cleared"
msgstr "对话已清空"

#. translators: The prompt in the save file dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:227
msgid "Save conversation"
msgstr "保存对话"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:228
msgid "Text files (*.txt)|*.txt"
msgstr "文本文件 (.txt)|.txt"

#. translators: The message spoken when a conversation has been saved to disk from the conversation dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:238
msgid "Conversation saved"
msgstr "对话已保存"

#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:240
msgid "Error saving file"
msgstr "保存文件时出错"

#. translators: The body of the yes/no dialog asking the user whether they would like to attach the image they just described to the open conversation.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:260
msgid "Would you like to attach this image to the current conversation?"
msgstr "是否要将此图像附加到当前对话？"

#. translators: The title of the attach image yes/no dialog.
#: addon\globalPlugins\AIContentDescriber\multimodal_input.py:262
msgid "Attach Image"
msgstr "附加图像"

#. Add-on description
#. Translators: Long description to be shown for this add-on on add-on information from add-ons manager
#: buildVars.py:26
msgid ""
"This add-on makes it possible to describe the focus object, navigator "
"object, or screen using popular vision capable AI language models, like "
"Claude, Gemini, or GPT4.\n"
"It also lets one understand where their face is positioned in the frame of a "
"connected camera.\n"
"Though content descriptions are quite detailed, they may not always be "
"completely accurate or reflect real world information.\n"
"Press NVDA+shift+i to pop up a menu asking how you wish to describe based on "
"the current position, or NVDA+shift+u to describe the navigator object, or "
"NVDA+shift+y for an image that has been copied to the clipboard such as in "
"windows explorer, or NVDA+alt+i to ask additional questions about a "
"description. Other keystrokes are customizable from the input gestures "
"dialog.\n"
"By default, usage of GPT4 is free, thanks to the generocity of the team at "
"PollinationsAI.\n"
"If you would like to use other models from OpenAI, head to https://"
"platform.openai.com/account/api-keys and create an account, then create a "
"key for interacting with the API.\n"
"Then, choose the \"AI content describer\" category from NVDA's settings "
"dialog -> manage models and enter your API key.\n"
"The process is similar for other model providers, see add-on documentation "
"for more information on this."
msgstr ""
"本插件能够使用流行的、具备视觉能力的 AI 大语言模型（如 Claude、Gemini 或 "
"GPT-4）来描述焦点对象、导航对象或屏幕。\n"
"它还可以帮助用户了解自己的面部在已连接摄像头画面中的位置。\n"
"尽管内容描述相当详尽，但可能并不总是完全准确或反映真实世界的信息。\n"
"按 NVDA+Shift+I 弹出一个菜单，询问您希望如何根据当前位置进行描述；或按 "
"NVDA+Shift+U 描述导航对象；或按 NVDA+Shift+Y 描述已复制到剪贴板的图像（例如"
"在 Windows 资源管理器中）；或按 NVDA+Alt+I 对描述进行追问。其他快捷键可在“按"
"键与手势”对话框中自定义。\n"
"默认情况下，得益于 PollinationsAI 团队的大力支持，可以免费使用 GPT-4，\n"
"如果您想使用 OpenAI 的其他模型，请前往 https://platform.openai.com/account/"
"api-keys 创建账户，然后创建一个用于与 API 交互的密钥。\n"
"接着，在 NVDA 的设置对话框中选择“AI 内容描述器”类别 -> “管理模型”，并输入您"
"的 API 密钥。\n"
"其他模型提供商的流程类似，请参阅插件文档以获取更多信息。"
